2020 HKU Taught Master (4)

2020 HKU Taught Master (3)

2020 HKU Taught Master (2)

2020 HKU Taught Master

開定
繼續討論
繼續等offer

樓主忠實粉絲
再接再厲啊樓主

無條件逐個reply負評嗰個神秘人都跟埋嚟

三月尾交齊文件到而家都冇回音

點解咁多人報master of stat 同data science

有無人報左Master of Finance 有通知INTERVIEW / OFFER
3月報左FULL TIME到依家都無回音

三月報mgm,仲未有回音

明天會更好...吧哈姆太朗

呢到幾期post都係咁
條友都算幾有恒心

希望做到同學

樓主早晨
繼續召喚報左mph既苦主

你有offer啦？

有啊，可能我早報

你本身讀咩科？我文科仲要gpa唔高怕佢唔收我

其實讀完MDASC or MSTAT喺香港有無出路？ 搞Fintech話見過Steve Job 嘅局長都變No Job, 睇唔到香港有咩data science 嘅career

我讀商科，但我諗讀咩科應該冇咩所謂

希望做到同學啦！！我見佢開到round 5以為佢收唔夠人..但都等好耐

我都唔知
但點解ug stat/DS 都冇咁多人吹奏

朋友

數據科學 (data science) 係其他行業我唔敢講，但對金融(特別係對沖基金/proprietary trading等行業)既影響好大。

而家好多fund都開始轉由手動變大部分自動及全自動操盤，好多時都要用數據去back up 任何一個行動，而點樣處理同分析數據就係數據科學既要旨。再者，好多傳統策略都開始失效，要靠新既技術去搵alpha，所以識數據科學(跨多方面，由數學﹑統計等傳統知識到後來衍生既information theory﹑signal processing) 既人才可以講係好多fund都想招攬既人群。

金融角度睇，因為只讀 ug stat / DS，入fund機會接近0。
Master可以講係起點，所以點解多人講。

Icc

本身data science係香港發展左唔耐，畢業人少，見唔到有幾多career係唔出奇。但評估將來數據有機會成為資產既可能性，以及大數據/alternative data既trend，您可合理地預算數據科學家既需求會平穩上升。

您可參考美國年均收入 of 一個data scientist 就知需求會升。

當然，如果您assume 香港無美國咁有潛力發展科學，而個絕對understandable，所以讀data science出黎可能搵d finance job 做數據分析可以講係對某D graduate既另一選擇。

多謝Ching 詳細解答， Ching 讀緊/讀完MDASC?識好多嘢

有無人報左MA TESOL
有無收到通知INTERVIEW / OFFER？
到依家乜消息都無 又好似無乜ching報呢科

冇interview，直接出offer
我上兩個禮拜收到通知

收到offer啦？
Conditional 定 un?

Hku macll3月尾申請
有無人有offer😢

有冇出路都係睇你自己。我識人自學各種 Big data 、 AI 技術，自己開公司做埋。我相信呢啲人唔須要讀咩 Master 都會好勁。

利申：報咗 Data Science ，睇樣唔收

首先係一封email，話兩個禮拜內會出Offer of Admission letter，過咗一個禮拜就收到封實體信，叫我accept offer+交學費+補返張original transcript

Ching，唔使皺眉住啦，呢科過往派offer，派到5月底，同埋我睇大陸討論區，佢哋IELTS多數得7/7.5，你過唔過？如果有8/8.5都十拿九穩

Got EMA offer!

今年讀 本身做相關行業同少少學術野

lm

收到MPH offer!!

Finally 有冇面過試？

苦主

咩concentration?

樓主已經痴左線

有呀 3月尾個時

Control of infectious diseases

正常嫁ma

咁睇黎你係first round喎！
恭喜左你先

有一個上左岸，就黎可以組個二人mph苦主大聯盟

多謝希望報左mph嘅各位都快d收到offer做同學

EB今日interview, control of infectious diseases今日又有offer 我地係咪應該就有消息

3月報果round 應該5月先出offer ,等下啦

想問下有冇人報左MFin 之後收到offer

同問
3月中報左但到依家都無消息

樓主報左乜野？
係咪同我一樣都係re
見你日日召喚個乜生

希望我地都可以快d有聲氣

有咩programme 出咗offer?

有冇ching 係Account?

cpm咪姐係你果科個prog officer

MLA 3月中聯絡過我入wl之後再無消息

都過晒啦

想問下minor相關嘅嘢會唔會大機d入到嗰科
本身major唔關事

仲有一個禮拜

其實正常都一次過send嫁啦
邊有咁多希望
一齊收皮睇下有無其他野學下算

我都係3月尾 已有offer啦

我都係3月中交齊嘢 完全無回音 仲報左global management

想知Environmental management 同Food safety 出左Offer未？
三月左右交齊哂野一直冇回音
唔知搵唔搵長工好而家

cpm 應該未出呀嘛

我上星期先報

有無ching報LLM (HR)

巴打報左邊科？

Food safety

請問有無人知ipm (pt)派晒offer未

Env management ft 二月尾報四月頭有recommendation

但出左正式offer未？

前2日出咗

佢寄信定email?
唉 完全冇回音

其實遲報係咪一定唔收? 我四月中先報

好驚好想讀書

有冇人知道遲報係咪一定冇機會?

Email呀
Ft定pt?
希望做到同學啦

Ft呀 巴打你呢？
佢話要比左幾多學費先？

Haha我係絲
我都係FT呀
分2次instalment, total 130k

絲打你幾時報/交齊文件？
我3月中左右
交哂2封reference letter
佢有冇搵你Interview?

2月尾交咗application, 3月中齊2封reference letter
冇呀email冇講過interview

好似同我差唔多時間
Feel到有啲危

Offer神！

跪求offer神
請出來吧

push

巴打咩background?

巴打有冇報poly?

邊間u?

有呀

我都報左poly

Cu

你poly幾時報？

3月尾 上星期in完

我都唔知 但Skype in 見到record 我前面仲in左兩個

你知唔知多唔多人報？ 我本身冇諗住讀ft 諗仲出左黎做嘢讀pt 但諗諗下都係讀ft好啲 所以咁遲先報

我唔知佢多唔多人報呀 但見大陸人3月就有offer 而且今日得ft

有無巴絲報左general llm?
2月報左未有聲氣
reference letter求奇拎唔知有無影響

報左LLM HR又係無哂聲氣

巴打咩background
我上年uol llb畢業

宜家先報係咪無機會 想讀pt master

自己上hku個網睇下心儀科目clearing round application過左未吧

JD PCLL 而加係practitioner

我都係global management

Email問department話being processed 給果會8月前通知我啦巴打知唔知姐係有冇機會

Thx巴打 希望大家穩拎offer

我報咗，2月尾交晒野

希望有機會做同學

各位巴絲打 我下年打算報master 所以想問下大家意見
我非三大 社科 應該會first hon grad
master都係想報返社科
大家覺得報cu public policy/hku public administration 有無機會？
或者有無其他科推薦？
感謝

我唔係呢便科亦都無做過research

雖然first hon成績上幾好
不過MPA好似無番幾年工作經驗 未必收你當然幾舊水試下報都無妨

個人認為如果 fresh grad 直接駁去 master，因為冇工作經驗，所以相應都會睇重 bachelor GPA 為參考指標

如果出嚟做嘢做咗兩三年嘢以上，bachelor GPA 相應又會冇咁重，反而會着重你呢兩三年究竟做過啲乜嘢相關嘅嘢、相關工作經驗

多謝你！我都有留意到要工作經驗
不過其實我自己想讀中大多啲

我都有聽人講過中大好睇gpa

有無人知使唔使in？定有機會直接出offer？

希望各位報咗名嘅巴絲可以好快收到offer

不過老實講
我係覺得有d科真係做過幾年嘢再讀master會睇得全面d

btw樓上都有幾位MPA嘅苦主
可以係到取下經 借鑑下中大港大都好祝你成功

好 等我認真追返po先 多謝你呀

Clinc psy係咪已經派哂offer啦？

日經mph苦主揮手區

頭先收到offer

月頭呀

介唔介意留tg

巴打

我都報左, 都係冇哂聲氣

因為淨係我都答咗四五次 唔計其他巴絲

跪求offer 揮手區

樓主好人 祝你早日有offer

有冇pt geotechnical eng既同學仔

佢拎張副本去民政事務署做宣誓，副本就會變offical㗎喇(certified true copy)

係咪好神奇？快啲試試

報左中文MA
依家都未有消息
係咪已經派曬offer無望了

唔洗啦 係度問啦

慣常做法都係咁

巴打幾時報？

我成日覺得真人係識得你

仲有冇人收到MSoSoc Psy

master係咪得enls可以借？有無年齡上限

唔好相認求下你

十二月⋯⋯Email問佢又話八月前有結果

我三月尾報已經派左了 仲要係聽日前比錢

佢email覆我都係話8月之前有結果 巴打你咩背景

現職cs

有無人報左e-com有消息？

唉我本科同中文完全無關，睇怕都冇乜機會

唔知仲有冇得執雞呢

我本科都唔係中文

有無engine唔乞食 講黎聽下

咁多位Mph苦主
有消息未

前面報 mfin幾位巴打有冇消息

有冇Archi master 既
我仲未有offer

幾時deadline ?

無

究竟係我地個concentration未派offer定係我地冇offer

archi條路好慢長 加油

似係後者多d

Interview都冇

Ep大家有offer未

Interview既機會都唔俾 有冇灰到咁

Ching 邊round 報

4月3 deadline 果round

你係in完等緊？

唔係呀 in都冇得in

想問有冇人報咗MAES Round 2呀？
Master of English Studies
收offer未？

正常會唔會出Reject Letter？

Envir Man同 toxicology 都未有回音 上面有巴打話派左Offer
係咪姐係收得皮

我interview都未有..

呢兩科好似冇Interview

push
已經打電話去問了，話陸續放緊offer

我今日打去問，佢地話會，有offer冇offer都會用email/信件形式通知
利申：打去我報嗰個系，唔知其他dept.係咪都係...

Environmental management 有interview. Toxicology 就唔知有無
我淨係報左environmental management 四月頭in完但in得柒應該無offer.

我記得有巴打話佢冇Interview就收左之前
Interview 問左你啲咩？

巴打你會唔會試下打去問下 我今日打咗去office 啲staff帶我遊花園冇答過我問題

你幾時報？

唉咁希望佢快啲
吊住好辛苦

巴打cgpa幾多？

過3

即係又係答你處理中、deadline前有結果果d?

有消息會通知 唔收都會有email通知番嗰啲囉

屌，原來我腦細前日先寄我封referee report
我三個星期前比佢同佢講左30號就dead

正常冇referee report 佢都應該accept後補 問題唔大既 係唔知夠竟我地個concentration未派offer定點啫

咁樣我聽日又打去問下先

巴打你聽日打完再話我知

Ching 咩background
interview 問咩

Ching你以前degree咩科??
工作經驗大唔大影響佢錄取??

mpa 春

好似得一位巴打收到有關offer既消息?

so far 係
所以繼續叫春

想知係電話定email offer

同我一樣 打電話冇人聽 email唔覆 唔收都通知下

啱啱打去冇人聽

其實CPM係咪今年唔諗住派Offer，定係我已經被Reject

劉生話派咗
無後補的話 我們下年再加油

注定我要出國，加油巴打

有冇人general llm有消息啊

有冇人有中史master消息？一直都冇回音

Email

留名

巴打今日會唔會再打去試試

最好搵埋工 加油

有冇人收到mfin offer4月deadline個round報 見佢deadline extend到5月25但仲係冇消息

我都報咗但無消息。上網search 有d大陸仔話5月11 r3 deposit deadline。所以可能果日先開始派

唔該曬巴打呢科係咪冇interview? 大陸仔咪鬼落黎同我地爭啦

我都唔知。send過兩次email都係覆d垃圾俾我

Thx ching

年年咁問Prof.拎 reference letter都唔係辦法

MSocSc in Criminology 啱啱收到email 話有offer

等陣會有正式offer letter

恭喜哂

有無人有corporate environmental governance既interview? 大概會問啲咩

mpa 有冇第二位巴打報佳音

老老實實我唔覺今年易入咗

多謝

巴打係ft定pt?

你上下百度/內地算升學網收風
大撚把支那豬揀香港讀master
佢地好似話驚9月英國個啲都未必開到學
所以衝撚哂香港 本身1月前無咁多人apple

Pt

成班正一死仆街

岩岩收到 fail左

Fail都會出Email ?

I regret to inform you that we cannot admit you into our programme. We received many applications this year competing for limited places. As a result, we have to turn down a number of very good applicants.

i know that feel bro 我上年報LLM都俾人reject過

有冇報其他programme?

入左WAITING LIST
收左半皮

起馬都仲有機

冇啦 得呢科

第一年報master
pt 都多人讀原來

邊到有得睇幾多人報？
諗住肺炎 冇咩人會報

我都係咁諗
無呀，我見到都多人拎pt offer

點會 市道差個個爭住報

官方答案
即係又要齋等

我睇大陸網又好似冇人講我地個concentration有人有offer

sick Leave

比錢就入到ma
但係我入唔到

on9

工程狗講咩責任
收人20k 藍衫人工 要做到仆街

Hi同學

唔好咁

其實有冇話gpa幾多先可以讀master

Ps undergrad想問定

科科都唔同
好難答你

DS 係香港讀好啲定外國?
如果去外國有邊間好?

有無人收到 ipm offer

都係問下點解讀呢個Program之類
你幾時In呀?

我12號in啊，應該唔會問case study掛

上個月In好似無問到咁深入

Ching收到offer未？
其實到宜家都唔知呢個program算唔算伏

想問下大家hku嘅mech master多唔多人爭？同埋出到嚟對搵工會唔會有幫助？🙇🏻‍♂️

非三大 2nd low hon 有冇少少機會入到finance master

未呀可能已經fail咗

Hi 嚟緊zoom見

我唔係cs
不過係大型公營機構，title 人工都同政府officer 差不多

唔好辭，除非你唔憂柴唔憂米，成本太高

btw hku psy 真心on9 pt 都係daytime 上堂 仲要唔止一日

唔好搏，唔算好重即係有負擔，一有咩事鐵飯碗係好緊要
同埋你officer grade 虙算只升一級都一世無憂 比你入到cli psy 都唔係包生仔 睇唔到有咩理由去博

咁就係追夢，真係自己衡量，冇人幫你決定到

你知唔知cp有幾難入 祝你唔會後悔

ipm出咗offer？

我都收到 waiting list係咪姐係冇機會

未必 睇果年收唔收夠人

今年waitlist有機過上年 因為今年好多tpg都收唔夠人

我負責果D tpg 其中有2個差D開唔到

例牌答你: please wait for further notice

未爬文 留定先
啱啱終於的起心肝交咗錢
其實自己信心唔大
有冇education 同路人

Master of education

巴打有冇了解過CP實際工作，係去幫人，但同時亦有好多limitations

好似通常係唔會通知住，除非你問。九月先一次過出拒信。

不過巴打你好決心去做都支持你既 試過冇後悔

其實巴打熟唔熟行情、知唔知我地個concentration多唔多人爭？
我鳩估應該冇cid同eb咁多人爭掛

你試下工餘時間搵啲輔導相關嘅嘢做下先(義唔義工都好)，睇下自己有冇耐性？聆聽能力如何？可唔可以觀人如微？可唔可以不帶批判回應？自己嘅價值觀會唔會影響判斷/ 選用嘅治療方式？

(講個膚淺啲嘅例子，例如你好反對同性戀，但依家一個同性戀者喺你面前嗌生嗌死，又話失戀搞到冇心機返工，唔想再出去社交等等，你會唔會諗：唔同性戀咪冇事，嚟個拗直治療就會好返㗎喇)

CP個名係華麗嘅，但，實際咪又係工一份(CP份工同其他工一樣，會包含冇意義，庸碌，甚至令人窒息嘅部份)，而且要做到，除咗成績好，個人嘅性格極重要

同埋人人都要食飯，既然你有嘢顧慮，就唔好一味諗住CP=有意義，其實餵飽自己+兩老都好有意義，或者再搵啲配合到你依家生活，又有意義嘅事做

我絲黎㗎 其實我都唔係好熟行情有追過下上兩年既po都話好易入咁 不過都冇講過行情係點 所以先敢試下報 去過支那網睇每年都好似有人會報 so far唔多覺係報我地concentration

放心啦 等一排就會有消息佢地d人做野好慢

MSC CS係咪已經派晒offer喇
3月中apply 4月頭叫我補過material 到而家都冇聲氣
係咪已經冇希望

屌哂佢地老母
又話放棄香港，個個衝嚟香港爭學位

有，here
我報MAES (英文系) 但仲未有回音
爬文見到round 1上年 12月已經有 offer
但Round 2 仲未有 打電話去就話係放緊

身體很誠實

Msc in BSE pt派左未

臨Deadline前一個禮拜報咗
LLM CFL

19 grad
UG 係英國G5 BBA
2:1

其實唔係好夠工作經驗
照hard sell話夠

係咪都應該難入到

無消息

可持續進修基金係唔係讀完先申請

派左

仲以為今年少左大陸人黎爭

春

有冇人今日收到？

Audiology 係咪出哂offer了

我打極電話同email都冇人覆

有冇mgm offer holder

今日派咗啦？

識唔識人有offer?
另外個post都淨係講interview無其他人有update

入咗個tg gp 今朝有幾個人收到了 所以應該冇機... 你呢

我直頭無interview...
想知成功applicant係咩科/咩工作背景

有無LLM HR有offer啦？

我second round 拎咗 睇下有冇同學

其實有冇人今日收到offer

有冇mph hepm 消息呀好痛苦呀

仲未收到，不過4月尾打過去話係今日出

Hku 真係好慢

唔知office 收幾點，都就黎5點仲未出

等得好痛苦
之前就係咁催我交transcript同cert
一交完就咩聲氣都無

今日收到MSBA OFFER

Mgm mfin 仲未收到

仲未收到Ching 都係4月3果round 報？

係 最後果round報
連interview都冇 直接收

讀econ 今年7月先畢業

巴打好有錢

33萬...... btw 我以為呢科收人好嚴 原來連面試都唔使

通常唔使 in 都係本身 bachelor / 做緊嗰行同 master 課程有極大關係，再加上 supporting documents 睇落 OK 冇問題咪得

因為 bachelor / 打緊份工嘅 HR 都已經對你個人篩選咗一兩浸，master 無須再搞 admin 再篩

其實我覺得係呢科background > everything 姐 我個friend 都係business background 想進修下都話想報呢科 但佢未有咁多錢

eee有無人未有offer?

offer 呢

有冇人宜家先報
捻住今日報MSc in comp sci
見佢clearing 5月31先dead

叫得你交transcript同cert就有一定機會

只不過機會未必係自己

當然希望大家有 offer

但我係申請個陣未交，佢不停send email叫我交喎
仲連續催左幾日，提埋我有咩要交埋上去
我一up齊就received with thanks

Hi同學 啱先出咗正式offer letter

有offer既人通常interview後幾耐就有消息啦？

我都冇

有冇MEvN消息 上星期email叫我交文件 機會大唔大

唔係APPLY完就會收到EMAIL叫你要交TRANSCRIPT既咩

BA 同mfin 都好貴

Mgm 今年幾錢

今年原來咁貴，，搶錢咁

msc cs今年仲有冇得申請
係咪5月29先deadline

330k

佢今年好似有UGC 資助12萬
但係都要21萬

今年先落返UGC ? 我記得前2 年280k first year program 未 UGC

Yesyes收到啦！

個ugc係唔係佢推薦你去申請定係巴打申請呢個master 既時候申請埋？

好似話收到正式offer果時會有一份application form去填 填完之後交份proposal就ok
我都唔太確定

巴打唔係個個都有架喎 MSBA 得15個名額架咋 你有冇問清楚架

我之前send email去問 佢淨係同我講伸請方法
我仲以為伸請就得
33萬好貴

巴打你睇左先 再send email問佢多次

讀master 貴唔貴
做咗幾年嘢 先嚟報 有冇咩要預備

睇你報咩

如果係DS 或者 CS呢

你睇下呢個post 我記錯好似呢兩個好難入

上個post 有提過 DS難入

好 唔該哂巴打

咁姐係冇機 唔該巴打

GPA要成3.7

我想問有無報MGM round 4既人有offer

想問下Ielts係咪要7先得 同埋每份卷唔低過6.5先得？

報左 但係完全冇reply。。。

Same啊，本身以為11會派但好似無見到人有收過offer好擔心

我試過打電話 但係冇人聽 你係咪4月個round交？

係啊 我3月尾交咗 我4月中有email問佢幾時有result 佢都係好官方咁答within 8 weeks

我都等咗9個星期先有offer，中間有叫我補document，希望做到同學

希望啦，好想有書讀啊

巴打 有冇消息？ 我之前都打過去問 佢話佢都唔清楚

社科出身嘅朋友報咩科多？社工？

絲打同我一樣
3月中apply 4月7叫我交齊supporting doc
交完之後完全冇聲氣
可能而家已經派晒offer 所以冇下文
利申 失學兒童

岩岩睇返個deadline 又改去月尾
上次已經改左去4月中
依家又改
係唔係唔收我了

仲有冇Envir Man同 toxicology 巴打已經收到offer ？
我搵唔搵新工好究竟

呢度其實有無人收過toxicology offer

好似冇
Envir man就得一位絲打
係咪派哂啲Offer比啲大陸狗

我反而覺得係連埋你，
不過未夠同學，所以要延長 deadline 儲齊人開班

我琴日send咗去問 仲未有答覆

有冇in左MCCC嘅巴絲可以分享吓大概會問咩

依個要爭㗎唔會人人都有

HKU 請派OFFER

想問有冇人報左教育碩士

如果係咁就好

你報咗執科education？今日收到MSc ITE offer letter

上年12月報，2個月前收condition offer叫我交transcript個啲，今日收到 confirm offer letter

Grad左2年，上年本身報stat master入唔到，今年就報ITE，不過本身無education底

有冇geotech engine 有offer/消息?

有，今日收到email!

同學

打左去ugc到問 confirm今年msba pt/ft加埋先得15個位有fellowship

不過收左先開始有啲擔心讀唔嚟

你本身bachelor讀咩？
我本身都係讀英文系+linguistics底
多嘢背囉如果佢有exam

英文系不過係廢u

唔介意嘅話可以留tg傾幾句

Tg shiiic

呢個好似無pt program? Btw 絲打你幾時收offer?

想問係咪成個school of public health比人炸左

係喎 你岩 我前幾日收到offer的

關心下你 收到offer未

我依家都唔返education相關嘅工作

今年無 唔代表下年無

年年都呃申請費呃到8月

有 ching你幾時報？我3月中 4月頭收到email叫我upload埋啲supporting doc之後一直冇聲氣
我已經打定輸數
本來clearing round希望就唔大

不過而家offer都派得7788 覺得真係好難講
其實一般application嘅處理時間係幾耐？點解成兩個月一啲聲氣都冇
等到我肝腸寸斷
因為一般下個月就差唔多會派晒offer 雖然今年有好多programme extend咗 但係我都係覺得下個月就差唔多派晒offer

我諗梗依個program會有幾多local讀 我睇翻上年收生紀錄 好似好多大陸人

第一round大概幾時嗰陣？

喺邊度有得睇咖？
我都唔撚想同NMSL做同學

我係佢個網頁揾到一本類似學科簡介咁既野 上面會有19年收生紀錄

我呢科好少人報咁
我又忙，無係round1報
已經打定輸數報左其他u

留名
有冇人報左MEcon收到offer
2月中個round 報
佢話6-8 weeks 出offer
依加下round 嘅6 week 都黎
係咪即係冇機會

我都交左錢同document,等緊佢firm offer!你sd左去邊個email問？

有無人報左MSocSc Mental Health 收到interview/offer？
一直追post見無咩討論

ching有冇interview？
咁其實按照你個progress嚟睇 我係冇機㗎啦 而家都差唔多兩個月啦

clear round deadline當日apply
第日收到interview想知呢科係咪唔算搶手

有無人報左MSC E-commerce or financial computing 收到offer / interview?

無

就算有
份工咁忙
得閒死唔得閒確診

小弟我 clearing round 報 HKU Data Science，interview個陣好彩兩位教授都好睇住小弟無咩點為難 幸運地過到關... : )

好想同 HKU DS 朋友相認一齊 9月開學 留名留名

呢到有冇來年macll嘅同學

我報左 但一直未有消息。。。

你幾時報？我clearing round先報

我都係呀 但其實ecom係咪無interview 定點 之前問過話6月尾收唔到通知就當fail🥺🥺🥺

呢科係唔係少人報？好少見人討論

尋日終於到咗MEd 嘅application deadline
唔知嚟緊呢兩個星期會唔會有消息

Send 個 email 去問啦

問過啦
佢話冇收到offer 等下round

The applications of those who have not received an offer will be considered again in the following round(s) until the end of the whole admissions cycle.

照copy Q&A嘅

咁唯有祝你好運

早日收到offer notification
仲話formal letter of acceptance will be emailed once ready
想問下係咪姐係已經出左CONDITIONAL OFFER
淨係等正式既EMAIL交錢？

我都唔知。。。得個等字

收到Email話會Recommend比Board即係點

入左

都係想求個MSW姐

After check your transprict and your proof, will give u a formal one?

其實有關文件報名時我已經upload哂
我淨係收到offer notification email
但佢又話formal letter of acceptance會send email俾我，所以我就唔知係咪姐係我已經真係有offer，我好緊張

Thx for your reply
我諗我都冇咩機同Ching你做同學

part time 定full time 呀巴打你

Part time , 您呢？

報左pt....未收到通知

報咗 MMedSc specialised in Paed
有冇ching都報了
想知幾耐收到interview/updates

我clear round 報，個幾月前收到的，希望您有後補啦

點解我咁耐

想問下有冇人有LLM (CR) offer？
等左十世

無

不過我報嘅specialism 係 health professions education
我本身都唔係老師
讀完都唔會做到正統老師
可能影響點收人？

等緊LLM(HR)都係等左十世

巴打係咪仲係冇消息

係成個hku 比人炸左

我都有報MMedSc但specialised in colorectal operation
今日收到個professor doctor 打嚟.... 問我有咩expectation...
係咪算係phone interview

今年經濟差咗咁多，有無人因為咁而掙扎緊仲讀唔讀master?

冇啦，唔係入黎呢個post我都差d唔記得自己報左，決定平常心算

我3月尾報CR宜家完全冇消息
係咪俾人reject左

我見佢extend左application個deadline兩次
唔知係米岩岩先開始處理d application
等死人

我都見佢extend完又extend
仲心諗係咪冇人報先咁
你幾時報架？

琴晚收到email去佢internal platform交文件
係普通程序？因為一開始已經交左一次

有冇人收到data science offer

經濟差先多人報
之前仲諗住經過上年後會少左大陸人來報，點知上面有巴話係反而多左

有呀收到 , classmate?

仲未有 本身諗住take外國d offer
點知hku到依家都未俾通知

有無人呢排收到 MA TESOL Offer?

我都想有得去外國讀，ching去邊到讀？

英國bristol leeds都有offer
劍橋岩岩宣布行online learning
依家反而更加想係香港讀

巴打遲啲諗住做咩相關工作？
我有興趣報下年嘅呢一科，但真係唔知讀完有咩路行

劍橋有online master? 未聽過...有無資料睇睇 上網搵唔到

佢岩岩宣佈左黎緊學轉online learning
純粹係個form of study 轉左 唔係真正既online program

有無人收到psycho conversion programme offer呀?
做個朋友

巴打 你諗成點

出年HKU開新FinTech Master

有無巴絲打報或讀緊 Master in Information Technology in Education?

邊到收到風?

今日收到直接出conditional offer 等咗一個月到 冇interview

邊科呀巴打？
你4月中交齊野？
佢叫你直接交學費定咩？

算！
想問你交齊資料之後幾耐打嚟

EnvMan4月頭交，叫我accept同交學費。冇諗過會咁快⋯

屌3月中交到而家都冇回音
係咪姐係冇希望

我都係3月中交 今日收conditional offer 無in過

Hi 同學，你係ft 定pt

唉 頹到

ft

有冇人收到ecic interview /offer?

之前FBE info event個career counsellor 有提過下
佢話有幾會遲啲開application
或者下年再始推

巴打收到？

無呀
見唔到有人講interview/offer

可能同CS department合搞? CS好似有professor專研blockchain

你幾時報架？應該無咁快等一兩個月可能有消息

本身想讀hku但無fintech諗住讀ecic，如果真係開fintech會唔會等報呢科好d

Clearing round報
上星期send條link叫我入去department link upload 文件 但一開始已upload左一次

hku同渣打合作嗰個press release有寫，cs主辦fbe合辦，潮流興跨學系

fintech學貴一定貴過ecic 起碼同另外兩間u睇齊 貴一倍都唔奇

有冇報左master of Buddhist studies

LLM 有冇人收到offer未

有無corporate environmental governance既收到offer

而個真係唔清楚

Ching你interview 後等左幾耐先收到offer嫁

mpa 有冇人有update ?

巴打你好有恆心
祝你成功

general LLM 完全無消息

我懷疑成個HKU law faculty 嘅LLM都未出offer......

個𡃁月 good luck

好想讀

咁我就放心了睇黎大家都要繼續等下

Offer 4月頭已收

請問你係咩stream/ concentration???

Arbitration pt

我都係岩岩呢個 weekend 先執 clearing round
遲得過份呀我

佢要你pass 咗個試先會放水

利申: u 個時申請過，唔知有無改

收到offer，交埋錢，大約幾耐先知道註冊同reg 科安排

有冇收到email去dept link upload文件？

咩offer?

我都係啊

我都想知...

幾時報？

主動通知？

Mmedsc 延遲咗 application deadline
會唔會代表冇咩人報

要interview嗎？

有呀，submit 完交好錢第二日收到 email
你報邊個 program

general? 巴打咩background

不用

Energy Engineering

見其他科都有d消息，想問下mph苦主係咪依舊音訊杳然

要2:1?

得second low 入唔入到

Reach for the stars! At least six scholarships for the #HKU MSc Space Science programme will be established with over 300,000RMB in funding from the Beijing Institute of Space Mechanics and Electricity. Learn more details and apply at

北京空間機電研究所宣佈，每年將提供最少30萬元人民幣，為 #港大 物理學系今年9月開始推出的全新課程「太空科學碩士」設立獎學金；同時增設精英獎學金予於實驗室聯合專案表現傑出的學生，並將為太空科學碩士的學生提供多達10個的暑期實習機會。有關課程資料，請瀏覽：

真正嘅HKU Space

Hi 唔知點先meet到condition

報左Food safety完全冇消息

同

12月嗰陣報咗macll (中文碩士)
依家都未收到Offer
係咪已經可以打定輸數

Master of Education 15 號deadline
我send email 去問有無消息
佢話delay 咗deadline 去6月12日
無人報到咁嘅地步

大家知唔知報完大概幾耐會有offer/interview?

仲考慮梗 留個tg?

黎緊呢年有冇人一齊讀macll 中文master
想認識下同學

MSc econ anyone

我3月報 一個星期就出左offer

報咗late MEcon
有冇巴打都係報呢科

係咪即係 Mecon？

巴絲打 有冇興趣留tg交流下

有冇人都報左CIEM

自膠入錯PO

巴打本科係中文？

係啊

yess

Omg CPA同親生仔都reject
巴打幾時apply?

希望做到同學仔
我報咗late round

geotechn eng offer

我4月先apply bg仲差過巴打 gg了
仲以為cpa會好啲

我識CFL同學好多都無legal底
利申：讀緊

俾30萬讀marketing係咩玩法

UST？

係呀 仲未出 first round 報到依家

收到offer

你又係等左幾耐先有offer啊？
我5月頭in，宜家就來1個月都未有任何消息

late round 係咪等到deadline 之後先會reply?

你 in 邊個 specialism

利申：無消息

同學仔

有冇MGM同學仔？

想知 有無人分享下

有冇報咗Translation嘅朋友

新programme?...冇去到admission talk 唔知伏唔伏

而家都第8個星期，仲係無消息

想問可以係邊到upload supporting documents?

無野了

21號收到ft energy engineering conditional offer, 有冇同學仔

有無 CEG嘅朋友相認下

絲打交換下tg 分享下得唔得

ching請問你有無研究過CEG呢個program啊？同EnvMan有咩唔同啊？

你咩gpa

3.2到 應該有2:1
不過唔係econ or marhs出身

我2月apply 左GPA3.63
等左3個月咩都冇
已放棄

巴打本身咩background?
我琴日打上去問都話仲有位收緊既 收生個邊太多email 話summit 之後8個星期知結果 late round最快6月收offer

有冇報其他打定底？

問咗MEd 嗰邊
話如果唔夠人報嘅話就會唔開班

睇嚟要搵定啲遙距master 上

有無巴打知bse pt 難唔難入
今朝deadline前決定都係報
20fg
Engine degree second up

可以打去問仲有無位？

本身非三大finance background
無點其他econ master 啦
本身已經accept 左grad job offer
如果唔得
諗住讀2年part time distinct learning second degree
再儲錢出國讀算

睇返前幾年嘅post 有人講過admission office 會hold 住啲位比HKU揾唔到工嘅本科生
去拉高個就業率

屌打錯字Distance learning

上年12月

讀唔到就轉唔到field

咁你個background好過我la
我直情係唔係econ or maths出身
我係讀sosci 不過工作經驗同埋intern全部都係金融業 有1號仔牌 搵咗老細同埋2個Professor寫

話說distance learning 唔係都有Master咩
我見kcl都有master 課程
打電話可以問到呀 我打咗兩次兩次都好好態度咁覆

灰左

屌 本身報左Med既中文 之後依家先睇到你 上去諗住報你呢科發現中午截左

Offer god
有無bse巴打

幫朋友問
有冇巴絲報左MPsyMed收到消息?
in完一直冇回音

Mph苦主收唔收到interview

有冇人收到ecic offer??

u received??????

唔係 睇吓有冇人有消息

MMedSc 有冇update ahhhhhhhhhhhhhhh
Ps 點解長期會有一個負皮係啲cm到 做記號？

其實由第一個post已經係咁
條友都幾好毅力

想問MPsyMed是咪伏科

我都想問 佢個個CM 都負皮

有無Mnurs 既朋友
岩岩收到電話有offer

grp in ， 會問一條開放式題目，聽清楚問題就得

收到offer了！

報左幾耐？

1月尾報架

已grad mecon

幫學校做好事，acct 都280k management 330k

有無人有 msc ecom icom 消息 四月 apply 完到而家都無回音

劉生收完錢成個月冇update

有冇叫你upload 文件？

有呀 四月尾 upload 完等咗好耐都冇回音

你咩background?? 做左幾耐野？

有無人報左LLM (HR) 有offer未？

Sd email 問咗佢話 shortlisted 嘅人就會有得 interview.. 有無人已經收到 invite ?

利申: 我無

有冇話幾時會有email??

正式offer? !

係呀

巴打 想問係咪真係好多大陸人
同好似傳說中咁樣可以全部走數既科

係好多大陸人，尤其now only full time
咩叫全部全數，你想講咩

仲未有

有冇Part Time MSC BSE, 今日有offer letter, 同學仔留個名

可以全部揀唔洗計數既科
傳說係可以咁

Micro macro 都有d數 ，係比較少proof 啫
其他U 會proof 多d

HKU admin做嘢係慢啲

簽左有成個月 錢都交埋 問佢有冇further information 佢話8月尾先會講registration 個啲 應該唔會9月頭開學 可能要9月中（？

你讀咩

IPD

可能cpm

巴打本身咩bg
我打上去問最遲六七月就最後結果

有冇人收到fellowship scheme award

想問下有冇Fbe telegram group?

我到收到了 如無意外應該係同學

有無 CS既同學？

ching你係幾時收到offer？

4月中左右，依加交晒 deposit同埋 supporting docs

你咁遲報都派晒啦
我三大 CS grad

Cs 幾時會開始註冊入學？

報左cs master既ching 有冇人要interview 定直接派offer?

但係5.29先deadline可能仲有咧
不過而家我都感覺好似都已經派晒offer
已經報咗兩個幾月 中間叫我補document之外咩都冇
巴打有冇interview？同埋你幾時報？

無 in過，直出offer

上年 first round apply, 另外有個朋友都收到 offer, 無 in過

大概幾時報嘅？
BTW 恭喜拿到offer

多謝巴打
而家睇到啦
咁耐都冇offer可能真係衰咗

佢寄信比你定自己login入去睇？

巴打幾時報嘅？

email, 首先係 unofficial conditional offer, 交晒 transcript true copy就出 official offer

5月尾 不過我報ft

咩background?? 本身讀同相關？

BTW ching你係FT定PT？

巴打有冇消息

cs grad 做左5年it狗

有無人round 4有MGM offer ，已經第9個week都仲係無消息

Data Science 同學係度，有機會撞 Course。

good la, 我黎緊會 take data science, AI, ML, financial computing d courses

我5月尾先報

唉 仲係冇消息

我zoom in完喇，佢話4個星期後知結果

我想問你係報邊round?
如果係main round既話應該差唔多時間會有interview

我main round 大概2月中報既巴打係幾時報同埋係幾時收到email？

我4月頭報
之後5月27號收到invitation 6月2號in

咁我應該冇機lu 唉

想問有咩科係冇in直出offer

又唔好咁講，可能未到姐

巴打介唔介意透露下background報咩concentration，我朋友3月apply上個月in完出左offer

冇記錯佢係bba底報hepm

我in完先收到喎

see u

可以呀

5月尾收到offer嘅路過

想問你係幾時報的 咩specialty?

好似3 4月報, pharmacology specialty

我都係MmedSc 仲等緊offer 等到頸都長

Wa
我遲好多 成5月中先報 paediatric

樓上人兄等咗幾耐？
樓上上人兄 你有冇interview 過？
我寄哂啲文件未有回音

無interview過呀, 就係齋等等咗個幾兩個月, 突然有日收到佢email話出咗offer, 跟住叫我比學費同填返佢attach嘅notice of admission去accept offer, 然後scan返簽咗名嘅notice of admission同proof of payment, email send返畀佢就得, 佢有份guideline跟住做就得

我就4月到讀 5月尾收到speciality 個professor 有打過電話嚟當phone interview 之後就冇音訊

咁睇來都係齋等
我有睇過啲大陸人話呢一科 可能得做lab嘅有interview...
Btw congratulations! 希望遲啲可以做同學啦

Ahhh 我好似記得你
你都差唔多等咗個幾兩個月
睇嚟我都係得個等字.... 希望佢唔好嫌棄我啦

我有同事讀過 有Lab course 但都好似無interview

還神
有offer了
祝大家都有offer

LLM (cfl) pt

係咪今年易入啲, 讀bba 2:1 都唔使interview

BBA fin
Non 三大
GPA3.65

佢每次問都係standardise 咁覆嫁啦...

Wefightback

想問下你係freshgrad入？工作經驗有冇用？

19grad
無law相關工作經驗

工作經驗一定有比重嘅 不過今年就易入啲 睇輕啲 我覺得

勁怕背嘢

算高
差少過1分攞到first

希望你得！

5月尾4th round 報
到依家2個星期未有消息正唔正常

你報邊科 我都係clearing round 報 過咗兩星期一都無反應

講明要 interview，但都有講七月尾無offer 就等於收皮

有無人分享下

MSC BSE
有同佢email溝通過交文件

Ug Mech 報Civil Msc 有冇機？

有，收咗offer

ching 點睇呢科前景?
我今年missed 咗, 下年先報

救命 完全冇消息

真咩 我4月到依家咩消息都冇 原來係派晒

聽到佢話出哂offer result果下好灰
利申唔係呢科

mpa 係咪都派哂
我要讀cu 了

有無師兄5月底報eee有消息

我岩岩收到有interview，有冇人share 要講d乜？

請問有冇人讀過機械工程

有冇人報左machs 中史碩士有消息？

派哂嘅下一年係幾時開報？

有

想問機械工程好唔好讀

讀緊UG ME
覺得最大問題係唔夠專 可能讀master會好啲
UG讀嘅嘢太闊 唔想讀嘅嘢佔大多數 樣樣掂少少 搞到讀完成張白紙咁咩都唔識

冇期待冇失望

有冇人報咗global management? (MGM)
出年想報

想問下n展係咪有master考hkie會易d過

唔會

岩岩睇完個website好似無講spring sem開始讀
而家係咪已經要等21/22 admission

甘遲等下年

有無人收到MSc business analytics既offer

交哂文件同錢未? 其實係咪要等佢出郵件通知正式轉direct offer先叫係收左

我未交文件 因為學校問題 推遲到9月交都得
同埋佢應該唔會轉direct offer 交完錢同文件就OK

哦，我依加等佢公怖有關開學細節
要計返時間辭職

應該有排都未出
MSBA啲人做野好慢 之前揾佢地問野等到燥

我都覺得佢地手腳勁慢
佢唔公怖就照自己預計7月中遞信算數

你可以直接炸下佢地email問下
而家過咗peak period 應該會好少少掛
我之前揾個marketing manager幫我問 佢地先覆

屌，笑左
陣間出封郵件問下先
巴打會唔會知道呢科有無咩可以事前準備下?
心裡面好不安

8月底好似會出一set review video
我諗睇完就ok?
Btw巴打加個tg?開學都有個伴
Tg:@tm__wong

same
冇消息too

有冇人有MSc IPM 消息

有冇人報MPsyMed收到offer?

問過 佢地話9月中至尾先開學 8月中辭都未遲
係8月有3日要full day上個啲boot camp

好啊，唔該哂巴打

未讀過HKU
報parttime收左，俾埋錢

想問HKU Master 有冇General Orientation / info session嘅嘢
依家武肺會唔會online learning，registration period，學生證乜都未有資料/email 係咪正常

咩科？我fbe 都係咩都冇，email 都冇個

想問下點樣睇某一個programme仲有冇vacancy?

想問咁多位巴打絲打..
如果個programme office將自己嘅資料俾咗Registry
係咪代表收嘅機會都大?

geotechnical engineering收曬人未呀仲未有消息

我都係，等咗幾個月都係咩都冇

其實有冇報MmedSc的巴打絲打收到offer？ 等到灰咗

有無人開始收到offer 喇

利申: 我無

LLM (HR) 係咪出哂offer?

hi ching
可以點樣知進度呢

有無人收到 transportation engineering offer

我諗住遲d重未有消息就打去問下

Med中文仲未收到

有冇巴打係報marketing master ?

已有mpsymed 同 mmedsc offer
不過只係口頭通知
書面應該比較慢 2科都係5月中交齊資料
mpsymed 5月19有interview 今日收到通知
mmedsc 6月中有interview 上星期有消息 metabolic medicine
但好似mmedsc不一定有interview 你地想了解進度可以打去問下
據我了解 mmedsc 處理程序比較複雜 可能要好耐
仲諗緊邊科好 希望做到同學

係咪註冊處通知你?
巴打不如留個tg傾

聽到有人收到offer

皮已收

CS是否已派完了
好想讀書

有無人知幾時會add drop?
整學生證？

交左留位費好耐了

Same 我MedSc交咗錢同簽返話accept offer之後淨係收到email話acknowledge收到我文件之後就一d聲氣都無

3 4月apply 5月中收到offer 佢好似要多啲時間去process 但我嗰陣唔使interview

同問，仲有持續進修基金係咪要reg完科至申請得？

Loan之前打過去學資到問話有official offer letter就申請得

有冇人知tpg scholarship for ug class of 2020係咪hku grad先apply得？

係

係咪講ENLS? 我早排見佢嘅application form都仲係2019-20學年 所以未申請住

我個陣問話係申請黎緊個學年 學資話ok喎

無錯 我都有打過去問 無論full time part time 都借得 大家唔好蝕俾政府呀 有得借好借

我個master冇持續進修基金申請
屋企人又唔中意借loan

Master 係申請non mean 架⋯

交完留位費同文件成個月
一d聲氣都無
入學details果d一概未知，唔知幾時先有email再講

Master 好似有某幾堂如果喺持續進修基金範圍內都可以申請，我個program 仲list左邊幾堂可以申請持續進修基金

巴打有無收到offer ?
前幾日無啦啦收到offer

冇呀咁我應該冇機會了

Bse仲未收到offer

CS 完全無消息

接受現實吧啦

岩岩單project 完左 等俾人抄
依家工又冇得返 書又冇得讀
唉 壓力好大

聽講hku feng extend 左internal deadline比自己學生 仲話容易入左 為保就業數據唔好咁樣衰
咁依家我地呢d街外人咪要仆街死

我收到offer email 喇

hku ug?

Shitty

巴打會唔會accept offer

accept左已經

巴打係未來同學??

絲打，如果無睇到你收到offer，我諗唔會去揾，竟然個offer email 係junk mail度...多謝哂

恭喜你 你都係ECIC ?
齊齊等開學

係呀ECIC, 等開學